\section{I/O Multiplexing: The \texttt{select} and \texttt{poll} Functions}

  \subsection{I/O Models}

    在 Unix 中有 5 种 I/O models。

    \begin{itemize}
      \item blocking I/O
      \item nonblocking I/O
      \item I/O multiplexing（\texttt{select} 和 \texttt{poll}）
      \item signal driven I/O（\texttt{SIGIO}）
      \item asynchronous I/O（POSIX 中以 \texttt{aio\_} 开头的函数）
    \end{itemize}

  \subsection{\texttt{select} 函数}

    调用该函数可以使进程告诉内核，该进程对哪些 descriptors 感兴趣以及愿意等待的时间。

    \begin{minted}[frame=lines, breaklines]{c}
    #include <sys/select.h>
    #include <sys/time.h>

    int select(int maxfdp1, fd_set *readset, fd_set *writeset, fd_set *exceptset, const struct timeval *timeout);
    /* 返回 ready descriptors 的个数，返回 0 表示超时，返回 -1 表示出错 */
    \end{minted}

    其中 \texttt{timeout} 参数是愿意等待的时间。如果是 null pointer 的话，则永远等待下去。

    中间的 3 个参数指定了我们要让内核进行测试 reading、writing 和 exception conditions 的 descriptors。可以使用下列的四个 macro 来设置或测试 descriptor set 内的 bits。

    \begin{minted}[frame=lines]{c}
    void FD_ZERO(fd_set *fdset);            /* 清空 fdset 内的所有 bits */
    void FD_SET(int fd, fd_set *fdset);
    void FD_CLR(int fd, fd_set *fdset);
    int  FD_ISSET(int fd, fd_set *fdset);
    \end{minted}
  
  \subsection{\texttt{shutdown} 函数}

    用 \texttt{close} 函数来 terminate connection 有 2 个限制，这 2 个限制可以用 \texttt{shutdown} 来避免。

    \begin{enumerate}
      \item \texttt{close} 只是把 descriptor 的 reference count 减一。
      \item \texttt{close} 会把数据传送的两个方向都终止掉：reading 和 writing。
    \end{enumerate}

    \begin{minted}[frame=lines]{c}
    #include <sys/socket.h>

    int shutdown(int sockfd, int howto);
    \end{minted}

    其中 \texttt{howto} 参数可以是 \texttt{SHUT\_RD}、\texttt{SHUT\_WR} 或 \texttt{SHUT\_RDWR}。

  \subsection{\texttt{pselect} 函数}

  \subsection{\texttt{poll} 函数}

    \texttt{poll} 函数源自 SVR3，且只支持 STREAMS devices。SVR4 移除了该限制，允许 \texttt{poll} 函数支持任何的 descriptors。
    \texttt{poll} 函数的功能与 \texttt{select} 函数类似。

    \begin{minted}[frame=lines]{c}
    #include <poll.h>

    int poll(struct pollfd *fdarray, unsigned long nfds, int timeout);
    /* 返回 ready descriptors 的个数，返回 0 表示超时，返回 -1 表示出错 */

    struct pollfd {
      int    fd;      /* 需要 check 的 descriptor */
      short  events;  /* events of interest on fd */
      short  revents; /* events that occurred on fd */
    };
    \end{minted}
    
    第一个参数是一个指针，指向了一个 array of structures 的第一个 element。
    第二个参数 \texttt{nfds} 指定了在该 array of structures 中的 elements 的个数。